<skills>
<Page Name="newskills">

	<size>Big</size>
	<color r="0" g="1" b="0"/>
	<Text>             Eternal Lands - Pomoc</Text><nl/>
	<Text>                   Umiejetnosci</Text><nl/>

	<nl/>
	<size>Medium</size>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<size>Big</size>
	<text>           Jak zaczac rozwijac umiejetnosc?</text><nl/>
	<nl/>
	
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<size>Medium</size>
	<Text>                         </Text><link ref="fight" title=" Walka "/><nl/>
	<size>Small</size>
	<nl/>
	<size>Medium</size>
	<Text>                        </Text><link ref="harv" title=" Zbieranie "/><nl/>
	<size>Small</size>
	<nl/>
	<size>Medium</size>
	<Text>                       </Text><link ref="manu" title=" Rzemieslnictwo "/><nl/>
	<size>Small</size>
	<nl/>
	<size>Medium</size>
	<Text>                          </Text><link ref="alch" title=" Alchemia "/><nl/>
	<size>Small</size>
	<nl/>
	<size>Medium</size>
	<Text>                           </Text><link ref="magc" title=" Magia "/><nl/>
	<size>Small</size>
	<nl/>
	<size>Medium</size>
	<Text>                         </Text><link ref="pots" title=" Mikstury "/><nl/>
	<size>Small</size>
	<nl/>
	<size>Medium</size>
	<Text>                         </Text><link ref="summ" title=" Przywolywanie "/><nl/>
	<size>Small</size>
	<nl/>
	<size>Medium</size>
	<Text>                         </Text><link ref="crft" title=" Jubilerstwo "/><nl/>
	<size>Small</size>
	
	
</Page>


<Page Name="fight">
	<size>Big</size>
	<color r="0" g="1" b="0"/>
	<Text>           Eternal Lands - Pomoc</Text><nl/>
	<Text>                 Umiejetnosci</Text><nl/>
	
	<size>Small</size>
	<color>yellow</color>
	<Text>                                                       </Text>
	<link ref="newskills" title="Wroc"/><nl/>	
	
	<nl/>
	<size>Big</size>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<Text>Walka:</Text><nl/>
	<nl/>
	
	<size>Small</size>
	<text>Umiejetnosci </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>walki to atak i obrona. Aby zaczac je rozwijac</text><nl/>
	<text>musisz walczyc, proste? Mozesz walczyc ze zwierzegtami,</text><nl/>
	<text>jak kroliki, bobry, szczury, jelenie i inne, a pozniej</text><nl/>
	<text>z potworami, np. gobliny, szkieletory, itp. Inna metoda</text><nl/>
	<text>jest trening oraz walka z innymi graczami w specjalnych </text><nl/>
	<text>strefach PK (player killing).</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Poczatkujacy </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>powinni sprobowac walczyc ze slabszymi stworzeniami, </text><nl/>
	<text>takimi jak kroliki, szczury i bobry.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>W </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>trakcie walki mozesz zostac zraniony a nawet zabity. Aby</text><nl/>
	<text>odzyskac punkty zdrowia upewnij sie, ze nie jestes glodny</text><nl/>
	<text>(zolty pasek nie musi wskazywac wartosci dodatnie). W tym</text><nl/>
	<text>celu musisz jesc. Jesc mozesz chleb, owoce, warzywa</text><nl/>
	<text>i gotowane mieso. Wszystko mozesz kupic w tawernach lub</text><nl/>
	<text>zmalzc w torbach na Isla Prima, mozesz tez zebrac warzywa</text><nl/>
	<text>samodzielnie. Jesz klikajac na ikone przedstawiajaca </text><nl/>
	<text>wskazujacy palec na dole ekranu, a nastepnie klikajac</text><nl/>
	<text>jedzenie</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>To </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>heal even faster, you can buy or make healing potions</text><nl/>
	<text>and drink them. Another option is to cast healing spells</text><nl/>
	<text>on yourself.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Kiedy </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>zginiesz pojawisz sie w obozowisku na Isla Prima.</text><nl/>
	<text>Gdy Twoj poziom bedzie wyzszy zostaniesz zeslany do </text><nl/>
	<text>zaswiatow. Aby je opuscic skieruj sie na polnoc az </text><nl/>
	<text>znajdziesz stopnie otoczone swiecami wiodace do czerwonego</text><nl/>
	<text>portalu. Wejdz do gory i kliknij na nim. To jest wyjscie.</text><nl/>
	<nl/>
	<nl/>
	
	<color>yellow</color>
	<text>                    </text>
	<link ref="newskills" title="Wroc do spisu tresci"/>
	<nl/>
</Page>


<Page Name="harv">
	<size>Big</size>
	<color r="0" g="1" b="0"/>
	<Text>           Eternal Lands - Pomoc</Text><nl/>
	<Text>                 Umiejetnosci</Text><nl/>
	
	<size>Small</size>
	<color>yellow</color>
	<Text>                                                       </Text>
	<link ref="newskills" title="Wroc"/><nl/>	
	
	<nl/>
	<size>Big</size>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<Text>Zbieranie:</Text><nl/>
	<nl/>

	<size>Small</size>
	<text>Zbieranie </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>to pozyskiwanie surowcow takich jak: kwiaty, rudy,</text><nl/>
	<text>klejnoty, jedzenie i inne. Aby zaczac po prostu znajdz</text><nl/>
	<text>kwiaty, kliknij na nich i czekaj. Zobaczysz wiadomosc 'You</text><nl/>
	<text>started to harvest xxx' gdzie xxx to nazwa kwiatow, ktore </text><nl/>
	<text>zbierasz. Otworz plecak klikajac na ikonie z torba lub </text><nl/>
	<text>wciskajac ctrl+i i zobaczysz jak liczba kwiatow sie</text><nl/>
	<text>zwieksza i zwieksza.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Otrzymasz </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>punkty doswiadczenia za zebranie 120 sztuk</text><nl/>
	<text>surowca na godzine gry (by zobaczyc, ktora jest godzina</text><nl/>
	<text>kliknij zegar w prawym dolnym rogu ekranu). Czerwona </text><nl/>
	<text>wiadomosc poinformuje Cie, kiedy wyczerpiesz ten limit.</text><nl/>
	<text>Mozesz kontynuowac zbieranie, ale nie otrzymasz zadnych</text><nl/>
	<text>punktow doswiadczenia za zbieranie.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Kiedy </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>bedziesz zbieral rozne typy kwiatow zauwazysz, ze</text><nl/>
	<text>otrzymujesz rozna ilosc punktow doswiadczenia (dalej xp)</text><nl/>
	<text>w zaleznosci od rodzaju kwiatow. Surowce trudne do </text><nl/>
	<text>pozyskania daja wiecej xp. Dla poczatkujacych dobrym </text><nl/>
	<text>przedmiotem do zbierania sa warzywa. Bedzie to trwalo</text><nl/>
	<text>znacznie dluzej niz kwiaty, ale warzywa daja duzo xp. </text><nl/>
	<text>Dodatkowa korzyscia jest to, ze mozna je jesc. Nie musisz</text><nl/>
	<text>juz nigdy wiecej kupowac jedzenia. Warzywa mozesz tez </text><nl/>
	<text>sprzedawac z niezlym zyskiem w tawernach.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Istnieja </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>zdarzenia losowe zwiazane ze zbieraniem. Niektore</text><nl/>
	<text>z nich sa negatywne, inne pozytywne. Na przyklad, mozesz</text><nl/>
	<text>zostac uzadlony przez pszczole (tracac zdrowie), ale juz</text><nl/>
	<text>chwile pozniej Krolowa Natury moze obdarzyc Cie swym </text><nl/>
	<text>blogoslawienstwem w postaci dodatkowyc xp. Mozesz tez</text><nl/>
	<text>znalezc sakiewke zlota. Zdarzenia te przerywaja zbieranie.</text><nl/>
	<text>Musisz zainicjowac je wtedy ponownie klikajac surowiec,</text><nl/>
	<text>ktory zbierasz.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Zeby </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>przerwac zbieranie kliknij ponownie surowiec</text><nl/>
	<text>lub po prostu odejdz.</text><nl/>
	<nl/>
	<nl/>
	
	<color>yellow</color>
	<text>                    </text>
	<link ref="newskills" title="Wroc do spisu tresci"/>
	<nl/>
</Page>

	
<Page Name="manu">
	<size>Big</size>
	<color r="0" g="1" b="0"/>
	<Text>           Eternal Lands - Pomoc</Text><nl/>
	<Text>                 Umiejetnosci</Text><nl/>
	
	<size>Small</size>
	<color>yellow</color>
	<Text>                                                       </Text>
	<link ref="newskills" title="Wroc"/><nl/>	
	
	<nl/>
	<size>Big</size>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Rzemieslnictwo: </text><nl/>
	<nl/>
	
	<size>Small</size>
	<text>Aby </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>zaczac rozwijac te umiejetnosc bedziesz potrzebowal </text><nl/>
	<text>igly, nici i futer (needle, thread, fur). Polujac na</text><nl/>
	<text>kroliki zachowaj futra i sprzedawaj tylko mieso</text><nl/>
	<text>Nastepnie widz do sklepu ogolnego (General Store – </text><nl/>
	<text>zielone punkty na mapie) w Lakeside, na Przyklad, i za </text><nl/>
	<text>zarobione pieniadze kup igle i nici.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Wioska </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>Lakeside (Lakeside Village) polozona jest w </text><nl/>
	<text>poblizu dokow w White Stone. Aby sie tam dostac z Isla </text><nl/>
	<text>Prima udaj sie na poludnie do dokow, i kliknij flage na </text><nl/>
	<text>kotwicujacym tam statku. Bedac w White Stone nacisnij </text><nl/>
	<text>Tab aby zobaczyc mape. Zlokalizuj najblizszy sklep </text><nl/>
	<text>ogolny (zielony punkt) i udaj sie tam.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Upewnij </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>sie, ze w plecaku masz jedzenie. Nie bedziesz </text><nl/>
	<text>mogl wykonac zadnego przedmiotu jezeli bedziesz glodny</text><nl/>
	<text>(Zolty pasek stanu na zerze).</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Pierwsza </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>rzecza jaka wykonasz beda futrzane rekawice. </text><nl/>
	<text>Bedziesz potrzebowal 3 futer brazowego krolika </text><nl/>
	<text>(brown rabbit fur) oraz 2 nici. Upewnij sie, ze w </text><nl/>
	<text>plecaku masz igle. Otworz panel wytwarzania klikajac na </text><nl/>
	<text>ikonie przedstawiajacej mlot i kowadlo. Nastepnie </text><nl/>
	<text>kliknij 3 razy na futra i 2 razy na nici. Nastepnie </text><nl/>
	<text>kliknij przycisk Rob ('Mix'). Szczesliwie udalo Ci sie</text><nl/>
	<text>wykonac pierwsza pare rekawic. </text><nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Uwaga:  </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>Czasami nie uda Ci sie wykonac danego przedmiotu.</text><nl/>
	<text>Zdarza sie, po prostu sprobuj ponownie. Teraz mozesz </text><nl/>
	<text>wykonac tyle rekawic ile masz skladnikow. Rekawice </text><nl/>
	<text>mozesz sprzedawac w sklepach ogolnych aby zarobic </text><nl/>
	<text>pieniadze.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Teraz </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>nadszedl czas na zrobieni futrzanej czapy. Udaj </text><nl/>
	<text>sie do White Stone i zabij bialego krolika. Tirnwood </text><nl/>
	<text>Vale (uzyj mapy) jest dobrym miejscem aby na nie </text><nl/>
	<text>zapolowac. Bedziesz potrzebowal rowniez co najmniej 3 </text><nl/>
	<text>futer bobrow. Bobry mozesz znalezc na Isla Prima. </text><nl/>
	<text>Nastepnie musisz kupic tylko 3 szpule nici i bedziesz</text><nl/>
	<text>mial skladniki na najpierwsiejsza futrzana czape.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Aby </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>ja zrobic, upewnij sie, ze masz w plecaku igle. </text><nl/>
	<text>Otworz ekran wytwarzania, kliknij 3 razy futro bobra, 1 </text><nl/>
	<text>raz bialego krolika i 3 razy szpule nici. Kliknij Rob, </text><nl/>
	<text>czekaj, i modl sie by zrobic Swoja czape.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Jezeli </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>robisz juz futrzane czapy be zadnych problemow</text><nl/>
	<text>nadszedl czas na zdobycie futer wilkow i lisow. Propos </text><nl/>
	<text>graczy, ktorzy sa w stanie je zabic aby sprzedali Ci</text><nl/>
	<text>pare futer. Oczywiscie mozesz sprobowac sam zabic je </text><nl/>
	<text>sam, ale Pamietaj, ze sa one znacznie trudniejsze do </text><nl/>
	<text>pokonania niz kroliki czy szczury, wiec zamiast </text><nl/>
	<text>popelniac widowiskowe samobojstwo popros innych, zeby </text><nl/>
	<text>dla Ciebie zdobyli.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Bedziesz </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>potrzebowal 3 futer wilkow, 3 lisich i 5 szpul </text><nl/>
	<text>nici aby wyprodukowac futrzany plaszcz. Nie zapomnij o </text><nl/>
	<text>igle oraz jedzeniu w Twoim plecaku. Postepujac podobnie </text><nl/>
	<text>jak wczesniej Zrob Swoj pierwszy plaszcz.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>W </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>ten sposob masz Swoj pierwszy zestaw futrzany: </text><nl/>
	<text>rekawice, czapa i plaszcz. Mozesz je teraz ubrac. </text><nl/>
	<text>Gratulacje!</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Nastepnym </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>bardzo uzytecznym przedmiotem, ktory </text><nl/>
	<text>powinienes wykonac sa Skorzane rekawice (leather </text><nl/>
	<text>gloves). Bedziesz potrzebowal 4 skor i 4 szpul nici</text><nl/>
	<text>Skory mozesz kupic w sklepie ogolnym. W plecaku musisz </text><nl/>
	<text>miec igle i troche jedzenia. Otworz okno wytwarzania, </text><nl/>
	<text>kliknij 4 razy skory i 4 razy nici. Kliknij Rob. </text><nl/>
	<text>Spodziewaj sie porazki lub nawet utraty skladnikow. Po </text><nl/>
	<text>kilku probach powinienes cieszyc sie Swoimi pierwszymi </text><nl/>
	<text>skorzanymi rekawicami. Pozwalaja one na wydobywanie </text><nl/>
	<text>siarki, zbierani kaktusow oraz sa wcale nie najgorsza </text><nl/>
	<text>bronia.</text><nl/>
	<nl/>
	<nl/>
	
	<color>yellow</color>
	<text>                    </text>
	<link ref="newskills" title="Wroc do spisu tresci"/>
	<nl/>
</Page>

	
<Page Name="alch">
	<size>Big</size>
	<color r="0" g="1" b="0"/>
	<Text>           Eternal Lands - Pomoc</Text><nl/>
	<Text>                 Umiejetnosci</Text><nl/>
	
	<size>Small</size>
	<color>yellow</color>
	<Text>                                                       </Text>
	<link ref="newskills" title="Wroc"/><nl/>	
	
	<nl/>
	<size>Big</size>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Alchemia:</text><nl/>
	<nl/>
	<size>Small</size>
	<text>Alchemia </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>to sztuka wytwarzania esencji oraz metalowych </text><nl/>
	<text>sztab. Zacznijmy od esencji ognia. Sa one latwe do </text><nl/>
	<text>zrobienia i bedziesz mogl je sprzedac w magicznym </text><nl/>
	<text>sklepie lub innym graczom. Esencje te sa uzywane do </text><nl/>
	<text>wytapiania sztab oraz do dalszego ich przetwarzania.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Bedziesz </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>potrzebowal siarki, czerwonych roz oraz </text><nl/>
	<text>czerwonych lwich paszczy (sulfur, red roses, red </text><nl/>
	<text>snapdragons). Oba kwiaty mozna znalezc w Valley of the </text><nl/>
	<text>Dwarves na wschodnim brzegu rzeki w lasach. Aby sie tam </text><nl/>
	<text>udac z Isla Prima udaj sie do dokow, kliknij na flage </text><nl/>
	<text>znajdujaca sie na statku. Znajdujesz sie teraz w dokach</text><nl/>
	<text>Lakeside, przejdz na drugi statek i kliknij flage by </text><nl/>
	<text>przeniesc sie do Desert Pines. Przesiadz sie na drugi </text><nl/>
	<text>statek (niedzwiedz na fladze) i kliknij flage. Statek </text><nl/>
	<text>zabral Cie do Valley of the Dwarves. Nazbieraj kwiatow i </text><nl/>
	<text>schowaj je w magazynie (Molgor w miescie).</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Siarke </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>mozesz znalezc w Crystal Caverns w centralnej </text><nl/>
	<text>czesci Desert Pines. Aby sie tam dostac z Valley of the </text><nl/>
	<text>Dwarves udaj sie z powrotem do dokow i kliknij flage na </text><nl/>
	<text>statku. Jaskinia jest polozona w gorach na srodku mapy. </text><nl/>
	<text>Jest ona wielka, wiec lepiej zdobadz ze stron pomocy, </text><nl/>
	<text>np. 'EL Guide', jej mape. Siarka jest oznaczona na </text><nl/>
	<text>zolto. Aby wydobywac siarke musisz byc wyposazony w </text><nl/>
	<text>skorzane rekawice. Zapoznaj sie z pomoca zwiazana z </text><nl/>
	<text>rzemieslnictwem by wykonac je. Mozesz je rowniez kupic </text><nl/>
	<text>od kowala w White Stone City (fioletowy punkt na mapie) </text><nl/>
	<text>lub od innych graczy. Nazbierawszy siarki zmagazynuj ja </text><nl/>
	<text>w magazynie Desert Pines przy pomocy NPC o imieniu Grim.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Teraz, </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>kiedy juz masz kwiaty i siarke zdobadz troche </text><nl/>
	<text>jedzenia. Udaj sie ponownie do Grima, wydobadz z </text><nl/>
	<text>magazynow 10 roz, 10 lwich paszczy oraz 10 kawalkow </text><nl/>
	<text>siarki. Upewnij sie, ze nie jestes glodny, poniewaz nie </text><nl/>
	<text>bedziesz mogl zrobic esencji. Otworz okno wytwarzania, </text><nl/>
	<text>kliknij jeden raz kazdy ze skladnikow, by przeniesc je </text><nl/>
	<text>do przestrzeni roboczej. Nastepnie kliknij przycisk Rob.</text><nl/>
	<text>Mozliwe, ze Ci sie nie uda. W takim przypadku sprobuj </text><nl/>
	<text>ponownie.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Zrob </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>teraz wiecej esencji ognia. Kiedy skonczysz znajdz </text><nl/>
	<text>sklep z magia w Grahm's Village (na zachod od tawerny) </text><nl/>
	<text>lub w White Stone City (magiczne sklepy oznaczone sa </text><nl/>
	<text>zoltymi punktami). Wejdz do niego i sprzedaj esencje – </text><nl/>
	<text>jest to jeden z najlatwiejszych sposobow zarabiania </text><nl/>
	<text>pieniedzy.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Mozesz </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>teraz robic tony esencji ognia. Patrz uwaznie do </text><nl/>
	<text>Swojego plecaka, gdy nagle pojawi sie w nim drugi slot z </text><nl/>
	<text>esencja ognia, nie znaczy to, ze poniosles porazke. Uzyj </text><nl/>
	<text>kursora myszy w trybie 'Obejrz' na dodatkowa esencje. </text><nl/>
	<text>Okaze sie, ze jest to wzbogacona esencja ognia </text><nl/>
	<text>('enriched fire essence'). Sa one niezwykle cenne i </text><nl/>
	<text>wieli graczy zaplaci ze nie duze kwoty. Istnieje bardzo </text><nl/>
	<text>niewielka szansa wykonania takich esencji, tak wiec </text><nl/>
	<text>jezeli tobie sie udalo, jestes wielkim szczesciarzem.</text><nl/>
	<nl/>
	<nl/>
	
	<color>yellow</color>
	<text>                    </text>
	<link ref="newskills" title="Wroc do spisu tresci"/>
	<nl/>
</Page>


<Page Name="magc">
	<size>Big</size>
	<color r="0" g="1" b="0"/>
	<Text>           Eternal Lands - Pomoc</Text><nl/>
	<Text>                 Umiejetnosci</Text><nl/>
	
	<size>Small</size>
	<color>yellow</color>
	<Text>                                                       </Text>
	<link ref="newskills" title="Wroc"/><nl/>	
	
	<nl/>
	<size>Big</size>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Magia: </text><nl/>
	<nl/>
	<size>Small</size>
	<text>Magia </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>to sztuka rzucania czarow. Aby podazac jej </text><nl/>
	<text>sciezkami bedziesz potrzebowal esencji oraz magicznych </text><nl/>
	<text>symboli (essences, sigils). Symbole mozesz kupic w </text><nl/>
	<text>magicznych sklepach w White Stone. Posiadane symbole </text><nl/>
	<text>mozesz obejrzec w oknie magii (ikona z magiczna </text><nl/>
	<text>rozdzka), a nie w plecaku, gdzie pozostana na wiecznosc. </text><nl/>
	<text>Esencje mozesz rowniez kupic w sklepie, ale sa one </text><nl/>
	<text>jednorazowego uzytku. Mozesz je rowniez zrobic sam </text><nl/>
	<text>korzystajac z umiejetnosci alchemii, lub kupic od innych </text><nl/>
	<text>graczy.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Aby </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>zaczac rozwijac te umiejetnosc udaj sie do </text><nl/>
	<text>magicznego sklepu w Grahm's Village i kup symbol </text><nl/>
	<text>magiczny zdrowia ('Health Sigil'). Nastepnie znajdz </text><nl/>
	<text>sklep w White Stone City i kup symbol przyrostu </text><nl/>
	<text>('Increase'). Nastepnie kup kilka esencji zdrowia </text><nl/>
	<text>('Health essences'). Jestes teraz gotowy do rzucenia </text><nl/>
	<text>Swojego pierwszego czaru. Widz i zabij kilka zwierzakow </text><nl/>
	<text>i postaraj sie zostac zranionym :). </text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Teraz </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>kliknij ikone przedstawiajaca magiczna rozdzka i </text><nl/>
	<text>otworz panel magii. Powinienes widziec kupione wczesniej </text><nl/>
	<text>symbole magiczne. Kliknij w kolejnosci symbole Increase </text><nl/>
	<text>i Health. Upewnij sie, ze wciaz masz esencje i nacisnij </text><nl/>
	<text>przycisk 'Rzuc'. Jezeli Ci sie udalo to powinienes </text><nl/>
	<text>odzyskac 5 punktow zdrowia (czerwony pasek stanu). </text><nl/>
	<text>Straciles rownoczesnie 5 punktow magii (niebieski pasek </text><nl/>
	<text>stanu). Jezeli Twoje punkty magii beda ponizej 5 nie </text><nl/>
	<text>bedziesz mogl rzucic tego czaru, dopoki ich nie </text><nl/>
	<text>odzyskasz. Zregeneruja sie one w tempie 1 punktu na </text><nl/>
	<text>minute, ale Twoj poziom jedzenia musi byc wiekszy od </text><nl/>
	<text>zera.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Mozesz </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>rowniez wypic napoj mana lub miksture odzyskania </text><nl/>
	<text>ducha aby odzyskac punkty magii. Mira, sprzedawca </text><nl/>
	<text>mikstur, znajduje sie na rynku w White Stone City. </text><nl/>
	<text>Mozesz je rowniez kupic od innych graczy lub wykonac </text><nl/>
	<text>sam. Aby trenowac umiejetnosc rzucania czarow widz do </text><nl/>
	<text>potions, cast spells, then drink the potions when your</text><nl/>
	<text>Miry, kupuj tanie mikstury mana i rzucaj czary. Jest to </text><nl/>
	<text>najlatwiejsza metoda treningu. Zachowaj puste fiolki, </text><nl/>
	<text>bedziesz ich potrzebowal pozniej.</text><nl/>
	<nl/>
	<nl/>
	
	<color>yellow</color>
	<text>                    </text>
	<link ref="newskills" title="Wroc do spisu tresci"/>
	<nl/>
</Page>



<Page Name="pots">
	<size>Big</size>
	<color r="0" g="1" b="0"/>
	<Text>           Eternal Lands - Pomoc</Text><nl/>
	<Text>                 Umiejetnosci</Text><nl/>
	
	<size>Small</size>
	<color>yellow</color>
	<Text>                                                       </Text>
	<link ref="newskills" title="Wroc"/><nl/>	
	
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<size>Big</size>
	<text>Mikstury: </text><nl/>
	<nl/>
	<size>Small</size>
	<text>Zacznijmy </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>od mikstury leczenia. Gdy je pijesz Twoje </text><nl/>
	<text>odzyskujesz 5 punktow zdrowia (czerwony pasek stanu), </text><nl/>
	<text>mozesz ich rowniez uzywac w trakcie walki.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Aby </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>uwarzyc jakakolwiek miksture bedziesz potrzebowal </text><nl/>
	<text>pustych fiolek (vial). Najlatwiejszym sposobem ich </text><nl/>
	<text>zdobycia jest kupienie napojow mana od Miry, sprzedawcy </text><nl/>
	<text>mikstur w White Stone City, i wypicie ich. Jeden napoj </text><nl/>
	<text>kosztuje 5 sztuk zlota, tak wiec kupuj je i zachowaj </text><nl/>
	<text>fiolki.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Nastepnie </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>udaj sie z powrotem do Grahm's Village, </text><nl/>
	<text>Nastepnie kolo polozonego na zachod poletka z warzywami </text><nl/>
	<text>znajdz sloneczniki (sunflowers) i nazbieraj ich troche. </text><nl/>
	<text>kup kilka butelek wina w tawernie (nie wypij od razu;)</text><nl/>
	<text>i jestes gotowy.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Skontroluj </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>Swoj poziom jedzenia, Nastepnie otworz ekran </text><nl/>
	<text>wytwarzania klikajac ikone z mlotem i kowadlem. Kliknij </text><nl/>
	<text>1 raz fiolke, wino i slonecznik. Nastepnie kliknij </text><nl/>
	<text>przycisk Rob i czekaj. O ile udalo Ci sie wszystko, </text><nl/>
	<text>powinienes miec teraz pierwsza wlasnorecznie wykonana </text><nl/>
	<text>miksture zdrowia.</text><nl/>
	<nl/>
	<nl/>
	
	<color>yellow</color>
	<text>                    </text>
	<link ref="newskills" title="Wroc do spisu tresci"/>
	<nl/>
</Page>



<Page Name="summ">
	<size>Big</size>
	<color r="0" g="1" b="0"/>
	<Text>           Eternal Lands - Pomoc</Text><nl/>
	<Text>                 Umiejetnosci</Text><nl/>
	
	<size>Small</size>
	<color>yellow</color>
	<Text>                                                       </Text>
	<link ref="newskills" title="Wroc"/><nl/>	
	
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<size>Big</size>
	<text>Przywolywanie:</text><nl/>
	<nl/>
	<size>Small</size>
	<text>Przywolywanie </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>to sztuka przyzywania stworzen na krotki </text><nl/>
	<text>okres czasu. Beda one podazaly za Toba, dopoki nie zgina </text><nl/>
	<text>lub nie opuscisz mapy.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Pierwsze </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>co potrzebujesz to martwy krolik. Idz i zabij </text><nl/>
	<text>jakiegos. Potrzebujesz 1 futro brazowego krolika, 1 kosc </text><nl/>
	<text>i 1 mieso. Kup esencje zycia ('life essence') w sklepie </text><nl/>
	<text>magicznym, upewnij sie, ze posiadasz jeszcze jakies </text><nl/>
	<text>punkty magii (niebieski pasek stanu) i jestes gotowy. </text><nl/>
	<text>Znajdz ciche i ustronne miejsce. Nigdy nie przyzywaj w </text><nl/>
	<text>zatloczonych miejscach takich jak magazyny czy </text><nl/>
	<text>beam/Wraith.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Otworz </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>okno wytwarzania klikajac na ikone mlota i </text><nl/>
	<text>kowadla. Kliknij jeden raz futro, kosc, mieso i esencje </text><nl/>
	<text>zycia. Nastepnie kliknij Rob i czekaj. O ile wszystko </text><nl/>
	<text>sie udalo powinienes zobaczy radosnie kicajacego dookola </text><nl/>
	<text>Ciebie kroliczka. Sprobuj sie gdzies przejsc, podazy on </text><nl/>
	<text>za Toba.</text><nl/>
	<nl/>
	<nl/>
	
	<color>yellow</color>
	<text>                    </text>
	<link ref="newskills" title="Wroc do spisu tresci"/>
	<nl/>
</Page>



<Page Name="crft">
	<size>Big</size>
	<color r="0" g="1" b="0"/>
	<Text>           Eternal Lands - Pomoc</Text><nl/>
	<Text>                 Umiejetnosci</Text><nl/>
	
	<size>Small</size>
	<color>yellow</color>
	<Text>                                                       </Text>
	<link ref="newskills" title="Wroc"/><nl/>	
	
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<size>Big</size>
	<text>Jubilerstwo:</text><nl/>
	<nl/>
	
	<size>Small</size>
	
	<text>Aby </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>zaczac rozwijac te umiejetnosc musisz przeczytac </text><nl/>
	<text>multum ksiazek. Widz do Tarsengard i Wejdz do szkoly </text><nl/>
	<text>magii. Badz ostrozny, mozesz napotkac uzbrojonego </text><nl/>
	<text>goblina na Swej drodze. Do Tarsengardu mozesz wejsc </text><nl/>
	<text>zarowno z Valley of the Dwarves jak i z White Stone. </text><nl/>
	<text>Bedac w szkole znajdz Itilli w rejestracji ('registy </text><nl/>
	<text>room'), to pierwszy pokoj na lewo od wejscia do szkoly. </text><nl/>
	<text>Kup od niej ksiazki Generic Ring i Gold Ring i zacznij </text><nl/>
	<text>badania. Tak! zaczniesz od wykonania najprostszego </text><nl/>
	<text>zlotego pierscienia.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Czytajac </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>ksiazki, upewnij sie, ze Twoj neksus </text><nl/>
	<text>odpowiadajacy za Rzemieslnictwo ('artificial nexus') </text><nl/>
	<text>jest rowny co najmniej 1. Zdobadz rowniez kilka zlotych </text><nl/>
	<text>sztab (mozesz je zrobic – alchemia lub kupic od innych </text><nl/>
	<text>graczy). Bedziesz rowniez potrzebowal esencji ognia. </text><nl/>
	<text>Zrob je, lub kup od innych graczy badz w jednym z </text><nl/>
	<text>magicznych sklepow White Stone. Ostatnim co potrzebujesz </text><nl/>
	<text>jest forma do odlewania pierscieni ('ring mold'). Kupic </text><nl/>
	<text>ja mozesz w magicznym sklepie w Portland (Zolty punkt na </text><nl/>
	<text>mapie). Mozesz tam rowniez kupic pare innych przedmiotow </text><nl/>
	<text>potrzebnych kazdemu szanujacemu sie jubilerowi: papier </text><nl/>
	<text>do szlifowanie ('sanding paper'), szczypce do </text><nl/>
	<text>przycinania klejnotow ('gem cutter') i tym podobne.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Kiedy </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>skonczysz badania i masz wszystkie wymienione </text><nl/>
	<text>wyzej skladniki i przyrzady (zlote sztaby, esencje ognia </text><nl/>
	<text>oraz forme do odlewania) mozesz przystapic do pracy. Nie </text><nl/>
	<text>zapomnij o jedzeniu.</text><nl/>
	<nl/>
	<color r="1" g="0.3" b="1"/>
	<text>Otworz </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>teraz okno wytwarzania (ikona z mlotem i </text><nl/>
	<text>kowadlem), kliknij 2 razy na zlota sztabe, 3 razy na </text><nl/>
	<text>esencje ognia. Nastepnie kliknij Rob. Czekaj, jezeli </text><nl/>
	<text>masz szczescie to udalo Cie sie zrobic Swoj pierwszy </text><nl/>
	<text>pierscien. Aby robic srebrne pierscienie udaj sie do </text><nl/>
	<text>Itilli i kup ksiazke 'Silver Rings' i przeczytaj ja. I </text><nl/>
	<text>postepuj analogicznie. Zlote i srebrne pierscienie sluza </text><nl/>
	<text>do wykonywania takich magicznych pierscieni jak: </text><nl/>
	<text>pierscienie teleportacji, obrazen czy rozdzielenia </text><nl/>
	<text>(teleport rings, damage rings, rings of disengagement).</text><nl/>
	<nl/>
	<text>Jak </text>
	<color r="0.0" g="0.5" b="1"/>
	<text>juz pewnie zauwazyles, jubilerstwo jest bardzo </text><nl/>
	<text>kosztowne i czasochlonne. Dlatego wlasnie jest zalecane </text><nl/>
	<text>dla bardziej zaawansowanych graczy.</text><nl/>
	<nl/>
	<nl/>	
	<color>yellow</color>
	<text>                    </text>
	<link ref="newskills" title="Wroc do spisu tresci"/>
	<nl/>
</Page>

</skills>

